點solve a

log c = (4(log a)+4(log b)) / 5(log (a + b))
Given b=2 c=3, find a
想excel3格入面搞掂，點solve?
上網話要用taylor series
有冇簡單d?拜託

搵搵先謝謝

係excel用solver

你個log 係base 10 定base e?

有分別咩?

我連a做subject都唔識點d?

用newton’s Method
Base e divergent
Base 10好似計到答案
我再check一check 先

你唔會寫到a做subject
要用implicit differentiation

3個variable partial d?

你b c 有數字計a
邊度有三個variables

我set b=2, c=3都係比方，我最後其實係想瘋狂輕鬆solve a

嘩呢個要留名 睇algorithm大師出手

我用excel寫左少少好似work work地

我相信你依個係Secant method黎，介唔介意講埋個f(x)係乜?

using newton's method,
f(x)=4*log(x)-5*log(c)*log(x+b)+4log(b)=0

(log x) / (log y) = (log x) - (log y)?

我將a換做x
再調位 我應該無錯

我知你a做左x呀
但好似都係
(4*log(x) +4*log(b)) / (5*log(x+b)*log(c))?冇得就咁減?

我有冇一開始get錯你條式

SOR，我錯

用desmos plot graph

我相信我條式即係
c=(ab)^4 / (a+b)^5
我SUB左你個x10
(0.953932*2)^4/(2.953932)^5
好似唔係3

原來係唔識log嘅

依度c=(ab)^4 / (a+b)^5 錯左?